<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sheikh Imtiaz Ahmed</title>
    <description>Polyglot Programmer, Computer Scientist, Enterprise and Cloud Software Engineer.
</description>
    <link>http://sheikhimtiaz.me/</link>
    <atom:link href="http://sheikhimtiaz.me/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 04:21:41 +0600</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Apr 2022 04:21:41 +0600</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.2.0</generator>
    
      <item>
        <title>The Gayeebi Lang</title>
        <description>&lt;p&gt;I will share my understanding on the following topics in this series -&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Combined Object-Lambda Architecture&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;GraalVM&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Truffle Language Implementation API&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;[TBC]&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 05 May 2021 06:00:01 +0600</pubDate>
        <link>http://sheikhimtiaz.me/softwares/2021/05/05/the-gayeebi-lang.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://sheikhimtiaz.me/softwares/2021/05/05/the-gayeebi-lang.html</guid>
        
        
        <category>softwares</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Smart Contracts</title>
        <description>&lt;p&gt;What is a smart contract?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;How to write smart contracts?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Where to deploy them?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;What are the use cases?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[TBC]&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 29 Apr 2021 06:00:01 +0600</pubDate>
        <link>http://sheikhimtiaz.me/softwares/2021/04/29/smart-contracts.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://sheikhimtiaz.me/softwares/2021/04/29/smart-contracts.html</guid>
        
        
        <category>softwares</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Would it help!</title>
        <description>&lt;p&gt;This is some discrete thoughts of mine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;You know, we can divide our world into two or more separate distinct segments. Each segment is another different would to us. We create, simulate and emulate this world for a reason. Each world is valuable to us. We make sure that the components of one world do not collide or intersect with another. We can, but do not create more worlds because we have to take responsibilities for these worlds, every incidents happening in each world and how they co-operate. My family is my first and most important world for me like the most of us. Its my only comfort zone despite the fact that my father thinks of me as an academic failure. My family raised me and fueled me up for better living. But this world is running out of fuels. So, I create new worlds, one after another. Until I find a suitable world to gain energy from and fuel up my primitive world.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Now, this worlds are ready for me but they are not quite decorated in a order I need. So I panic! And then I wonder a little too. It took some time to get me actually thinking of the problem. A well defined problem is seventy percent solved. So I spend most of the time finding the solution rather than accepting and following a random solution. I reason. And that’s the thing I am talking about. Solutions don’t come easy. Somewhere in between facing the problem and having an actual solution of the problem, I face serious level depression about my capability, my surroundings and available resources. I am only desperate when I am insecure about my job. So I try to convince myself.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I must do my part and things will come through. There is a plan in everything. It all adds up in the end. And even if does not, would it help worrying?!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I eat. I pray. I work.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I live a peaceful life. I stay motivated. I hang out with friends time to time. This is my life and its ending one moment at a time.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thank you for reading me out. I wish everyone finds a moment to enjoy what they have in life and work for a better tomorrow!&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 06:00:01 +0600</pubDate>
        <link>http://sheikhimtiaz.me/rant/2017/10/20/would-it-help.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://sheikhimtiaz.me/rant/2017/10/20/would-it-help.html</guid>
        
        
        <category>rant</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>“কিছু কথা” যোগীপাড়াবাসীর</title>
        <description>&lt;p&gt;বন্ধুসমাজের মন রক্ষা করিতে গিয়া মেস ছাড়িব ঠিক করিলাম বটে, কিন্তু কথা পাকাপোক্ত করিবার পরপরই মন উতলা হইয়া উঠিলো। নতুন করিয়া হিসাব নিকাষ কষিয়া দেখিলাম, নতুন মেসে যাইবার পিছনে বিবিধ কারণ থাকিলেও, পুরাতন মেসখানি ছাড়িবার পিছনে ছটা কারণও নাই। নতুন মেসের সব গুনাবলি লিস্টি করিতে যাইয়া নতুন মেসের একটা গুরুতর দোষ বাহির হইলো। তাহা হইলো যে, সে আমার পুরাতন মেস নয়। বাচ্চু কাকার কথা ভুল প্রমাণ করিয়া দিয়া দেশ আবেগ দিয়া ভাসায় দিলাম। এটা আমার দ্বিতীয়ঘর, প্রথম মেস – ইহাকে ছাড়িয়া আমি কেমন করিয়া থাকিবো?!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;মেইনরোড থেকে একটা সোজা গলি গিয়া পরিয়াছে পুরাতন মেসের প্রধান ফটকের সামনে, গলির দুপাশে বিশ্ববিদ্যালয়ের কামলাখাটা মানুষজনের বসতি। কেউ টঙ্গের দোকানে কাজ করিয়া থাকে, অথবা কেও ডি বিল্ডিঙ্গের নাইটগার্ড। সকালে আমি যখন নাস্তা করিতে বের হই, তখন তারা বাড়ি ফেরে। তাদের সাথে একদিন কথায় কথায় শুনিয়াছিলাম শাহরিয়ার ভাইয়ের গল্প – ভাই সারারাত কাজ করিয়া সকালে নাস্তা করিতে যাইতেন টঙ্গের দোকানে। ভালো মানুষ ছিলেন শাহরিয়ার ভাই, তাদের মুখে এই কথা শুনিয়া ভালো লাগিয়াছিলো। তো মেস ছাড়িবার এই লগ্নে আসিরা হটাথ করিয়া খালার অতিরিক্ত পেয়াজ দেয়া চাউমেইন ও সুস্বাদু লাগিলো। বাড়িওয়ালা আন্টির রান্না এম্নিতেই ভালো, সামনের রোজায় তার ইফতারির খুব অভাব বোধ হইবে। এগারোটাকার মারলবোরোটায় মাত্র ধরায় একটা টান দেয়া হইসে, এমন সময় দেখি আঙ্কেল এ বিল্ডিং এর দিক হইতে হন্তদন্ত হইয়া যাত্রীছাউনির দিকে ছুটিয়া আসিতেসেন। ঘর হইতে আরাইশো কিলো দূরে আসিয়াও যে কাউকে দেখিয়া সিগারেট ফালাই দিতে হবে সেই চিন্তা একদম মাথায় ছিলো না।&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;সিলেটে আমার পরিবার বলতে এই মেসটাই যা ছিলো। পরিবারের সবাইকে কথাটা কিভাবে জানাবো তা ঠিক করার আগেই তাহাদের থেকে প্রস্তাব পাইলাম, তাহারা তাদের ডিপার্টমেন্টের মানুষ ঠিক করিয়াছে আমার সিটে তোলার জন্য। আমার চলে যাওয়ার ব্যাপারে তাদেরকে খুব একটা বিচলিত মনে হইলো না। এতে আমারই সুবিধা, চলে যাওয়াটা সহজ হবে, কিন্তু অযথাই আমার রক্ত গরম হইলো। শুয়ারের বাচ্চাগুলার তলপেটে লাত্থি মারার প্রবল ইচ্ছাকে সংবরন করিয়া  লইলাম। এইখানে প্রসঙ্গত উল্লেখ যে, আমাদের মেস এখন আর ফ্ল্যাট সিস্টেমের নাই। অর্থাৎ আগে আমরা মেসে কয়জন থাকি তা গুরুত্বপূর্ণ ছিলো না, মাসশেষে আঙ্কেল্কে বুঝে বুঝে দশহাজার টাকা দিয়ে দিতে হত। আঙ্কেল একদিন ঠিক করিলো কে যায় কে থাকে ব্যাপার না, আমাদের এখন থেকে আমাদের সিটের ভাড়া দিলেই চলবে। মনুষ্য প্রজাতির কাছ থেকে আমার প্রত্যাশা অনেক কম, তবুও এরকম একটা মুহূর্তে দ্বিতীয় পরিবারের এহেন ব্যবহারে খুবই ব্যাথিত হইলাম।&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;যাই হোক, মেসে গবাদি পশু ব্যাতিরেকে আরো কিছু জিনিস ছিলো অভাব বোধ করিবার মত। অনেকদিন মেসের ছাদে উঠা হয়না। কলের পান্থ কানাই এর কথা খুব মনে ধরিয়াছিলো। সামনের মাসে একটা গিটার কিনিয়া এই ছাদে বসিয়া টুংটাং করিবার কথা ছিলো। কিন্তু সেই কথা ধরিয়া বসিয়া থাকিলে হইবেক না। অইদিকে শিরোনামহীন বলেছে, “কিছু কথা কখনো হারিয়ে যায়”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;দ্বিতীয় বর্ষের চূড়ান্ত পরিক্ষার বাহানা দিয়া দফা কিছুটা পিছানো গেলো। তবে সেই লগ্ন ক্রমশই নিকট হইয়া আসিতেছে। আসুক, দিনে দিনে সময় কম হয় নাই।&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 06:00:01 +0600</pubDate>
        <link>http://sheikhimtiaz.me/rant/2016/08/27/jogi-para-mess.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://sheikhimtiaz.me/rant/2016/08/27/jogi-para-mess.html</guid>
        
        
        <category>rant</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
